<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-2"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>JasnaPaka Blog</title>
<link>http://jasnapaka.bloguje.cz/</link>
<description>Mozilla, Firefox, Thunderbird, novinky, tipy, rady...</description>
<language>cs</language>
<docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
<generator>www.bloguje.cz</generator>
<ttl>120</ttl>
<lastBuildDate>Wed, 10 Feb 2010 23:46:15 +0100</lastBuildDate>
<pubDate>Wed, 10 Feb 2010 23:46:15 +0100</pubDate>
<image>
<url>http://jasnapaka.bloguje.cz/blogavatar.png</url>
<width>80</width>
<height>80</height>
<title>JasnaPaka Blog</title>
<link>http://jasnapaka.bloguje.cz/</link>
</image>
<item>
<title>Ukonèení blogu a pøesun na Mozilla.cz</title>
<link>http://jasnapaka.bloguje.cz/810446-ukonceni-blogu-a-presun-na-mozilla-cz.php</link>
<description>Ji¾ nadpis hovoøí za v¹e. Dne¹kem ukonèuji psaní tohoto blogu a v¹echny dal¹í novinky ze svìta Mozilly, tipy a rady budu psát na novì vzniklém webu Mozilla.cz (RSS). Obsah, který zde vznikal nìkolik posledních let, zùstane zachován, pøípadnì bude pøesunut právì na Mozilla.cz. Díky v¹em za dosavadní pøízeò a spolu s dal¹ími se na vás tì¹ím na webu Mozilla.cz, který vám toho do budoucna nabídne podstatnì více, ne¾ dosud nabízel tento blog.</description>
<pubDate>Mon, 14 Sep 2009 13:07:00 +0200</pubDate>
<guid>http://jasnapaka.bloguje.cz/810446-ukonceni-blogu-a-presun-na-mozilla-cz.php</guid>
</item>
<item>
<title>SeaMonkey 2 Beta 2 s prohlí¾ením zpráv v panelech</title>
<link>http://jasnapaka.bloguje.cz/810138-seamonkey-2-beta-2-s-prohlizenim-zprav-v-panelech.php</link>
<description>Balík webových aplikací SeaMonkey se doèkal vydání verze 2.0 Beta 2. Ta oproti pøedchozí verzi pøiná¹í podporu prohlí¾ení po¹tovních zpráv v panelech, nový výchozí vzhled na platformì Mac OS X èi mo¾nost obnovy døíve zavøených oken prohlí¾eèe. Bli¾¹í informace jsou dostupné v poznámkách k vydání a detailní pøehled novinek pøiná¹í té¾ blog SeaMonkey Trunk Tracker. SeaMonkey 2 Beta 2 je k dispozici volnì ke sta¾ení. Èeská verze není aktuálnì k dispozici</description>
<pubDate>Sun, 13 Sep 2009 00:21:00 +0200</pubDate>
<guid>http://jasnapaka.bloguje.cz/810138-seamonkey-2-beta-2-s-prohlizenim-zprav-v-panelech.php</guid>
</item>
<item>
<title>Thunderbird 3 a zmìna umístìní tlaèítek pro odpovìï/pøeposlání</title>
<link>http://jasnapaka.bloguje.cz/810116-thunderbird-3-a-zmena-umisteni-tlacitek-pro-odpoved-preposlani.php</link>
<description>Thunderbird mìl a¾ dosud umístìny tlaèítka pro odpovìï na zprávu èi pøeposlání zprávy na hlavní li¹tì aplikace. Poèínaje verzí 3 jsou tato tlaèítka novì umístìna na hlavièce zprávy a jak si mù¾ete v aktuální vývojové verzi v¹imnout, nejsou ji¾ ve výchozím nastavení na hlavní li¹tì obsa¾ena. Pokud je chcete zpìt, mù¾ete si je na li¹tu znovu umístit v dialogu její konfigurace, který je dostupný v místní nabídce nad li¹tou.</description>
<pubDate>Sat, 12 Sep 2009 21:51:00 +0200</pubDate>
<guid>http://jasnapaka.bloguje.cz/810116-thunderbird-3-a-zmena-umisteni-tlacitek-pro-odpoved-preposlani.php</guid>
</item>
<item>
<title>Thunderbird 3 obsahuje nové vyhledávání</title>
<link>http://jasnapaka.bloguje.cz/809896-thunderbird-3-obsahuje-nove-vyhledavani.php</link>
<description>V aktuální vývojové verzi Thunderbirdu 3 se objevilo dlouho pøipravované nové globální vyhledávání. Jeho základem je proces na pozadí, který prùbì¾nì indexuje obsah zpráv, aby bylo pozdìj¹í vyhledávání rychlé. Samotné vyhledávání pak má novì mo¾nost fulltextového prohledávání zpráv. Výsledky fulltextového vyhledávání jsou dostupné v samostatném panelu, jeho¾ vzhled mù¾ete vidìt na obrázku ní¾e. Vyhledávání na nìm lze dále zpøesòovat pomocí voleb po levé stranì výsledkù.</description>
<pubDate>Fri, 11 Sep 2009 19:13:00 +0200</pubDate>
<guid>http://jasnapaka.bloguje.cz/809896-thunderbird-3-obsahuje-nove-vyhledavani.php</guid>
</item>
<item>
<title>Jsou tu Firefox 3.5.3 a 3.0.14 s kontrolou Flashe</title>
<link>http://jasnapaka.bloguje.cz/809752-jsou-tu-firefox-3-5-3-a-3-0-14-s-kontrolou-flashe.php</link>
<description>Mozilla Corporation vèera veèer uvolnila Firefox 3.5.3 a 3.0.14. Jedná se o pravidelné bezpeènostní aktualizace, které opravují pár desítek chyb vèetnì nìkolika bezpeènostních. Pøipomínám, ¾e pøi prvním spu¹tìní jsou u¾ivatelé upozoròování na staré verze Flashe, které obsahují bezpeènostní chyby a mohou tak pøedstavovat významné bezpeènostní riziko pro u¾ivatele. Obì verze Firefoxu jsou jako v¾dy ¹íøeny skrze automatické aktualizace, ale lze je té¾ stáhnout samostatnì</description>
<pubDate>Thu, 10 Sep 2009 20:51:00 +0200</pubDate>
<guid>http://jasnapaka.bloguje.cz/809752-jsou-tu-firefox-3-5-3-a-3-0-14-s-kontrolou-flashe.php</guid>
</item>
<item>
<title>Vy¹el Postbox 1.0 s interaktivním na¹eptáváním kontaktù</title>
<link>http://jasnapaka.bloguje.cz/809581-vysel-postbox-1-0-s-interaktivnim-naseptavanim-kontaktu.php</link>
<description>Po¹tovní klient Postbox vy¹el ve verzi 1.0. Po ¹estnácti betaverzích se tak u¾ivatelé doèkali finální verze. Oproti pøedchozí betaverzi je jako hlavní novinka prezentováno na¹eptávání kontaktù pøi psané nové zprávy, kdy se kromì standardního jména a e-mailu kontaktù ukazuje v na¹eptávání i jeho fotka (pokud je vyplnìna) a na¹eptávání té¾ umí dohledávat kontakty ze sociálních sítí jako je Facebook èi Twitter</description>
<pubDate>Wed, 09 Sep 2009 21:43:00 +0200</pubDate>
<guid>http://jasnapaka.bloguje.cz/809581-vysel-postbox-1-0-s-interaktivnim-naseptavanim-kontaktu.php</guid>
</item>
<item>
<title>Èeská pøíruèka k Firefoxu 3.5</title>
<link>http://jasnapaka.bloguje.cz/809172-ceska-prirucka-k-firefoxu-3-5.php</link>
<description>Pavel Chovanèík ze spoleènosti FOXINUS solutions s.r.o. dnes uveøejnil èeskou pøíruèku k Firefoxu 3.5. Mo¾ná si je¹tì vzpomínáte na podobné pøíruèky pro Firefox 2 èi 3. Stejnì jako v minulých verzích pøíruèka provází webovým prohlí¾eèem Firefox a na konci pøiná¹í pøehled tipù z tohoto blogu. Celkem má 138 stran a je k dispozici volnì ke sta¾ení (PDF). Spoleènosti FOXINUS solutions s.r.o. patøí na¹e podìkování.</description>
<pubDate>Mon, 07 Sep 2009 22:29:00 +0200</pubDate>
<guid>http://jasnapaka.bloguje.cz/809172-ceska-prirucka-k-firefoxu-3-5.php</guid>
</item>
<item>
<title>Firefox 3.7 a zmìna v otevírání stránky v novém panelu</title>
<link>http://jasnapaka.bloguje.cz/808689-firefox-3-7-a-zmena-v-otevirani-stranky-v-novem-panelu.php</link>
<description>V posledních vývojových verzích Firefoxu 3.7 jste mohli zaregistrovat jednu zajímavou zmìnu. Pøedstavte si situaci, kdy máte otevøeno nìkolik panelù a z jednoho z nich provedete otevøení odkazu do nového panelu. Takto novì otevøený panel se automaticky ocitne za v¹emi otevøenými panely. Poèínaje Firefoxem 3.7 se bude takto otevøený panel zaøazovat hned za aktuální panel. Idea spoèívá v tom, ¾e novì otevøený panel má souvislost s aktivním panelem, a proto by s ním mìl být &#8222;seskupen&#8220;</description>
<pubDate>Sun, 06 Sep 2009 11:44:00 +0200</pubDate>
<guid>http://jasnapaka.bloguje.cz/808689-firefox-3-7-a-zmena-v-otevirani-stranky-v-novem-panelu.php</guid>
</item>
<item>
<title>Firefox zaèal podporovat lehké motivy z Personas</title>
<link>http://jasnapaka.bloguje.cz/808685-firefox-zacal-podporovat-lehke-motivy-z-personas.php</link>
<description>Lehké motivy vzhledu Personas, které vznikly jako experimentální projekt Mozilla Labs, se staly souèástí vývojové verze Firefoxu 3.7. Podpora je aktuálnì &#8222;na pozadí&#8220;, tak¾e prozatím nehledejte u¾ivatelsky pøívìtivý zpùsob instalace èi mo¾nost správy ve Správci doplòkù. Pokud se nemù¾ete doèkat, mù¾ete si lehké motivy vzhledu instalovat skrze kód, který je uvádìn v odkazovaném pøíspìvku. Aèkoliv je podpora aktuálnì zahrnuta ve Firefoxu 3</description>
<pubDate>Sun, 06 Sep 2009 11:22:00 +0200</pubDate>
<guid>http://jasnapaka.bloguje.cz/808685-firefox-zacal-podporovat-lehke-motivy-z-personas.php</guid>
</item>
<item>
<title>Vy¹el Fennec 1.0 Alfa 3 pro Windows Mobile</title>
<link>http://jasnapaka.bloguje.cz/808505-vysel-fennec-1-0-alfa-3-pro-windows-mobile.php</link>
<description>Fennec, verze Firefoxu pro mobilní zaøízení, vy¹el v tøetí alfa verzi pro Windows Mobile. Ta pøiná¹í podporu pro celoobrazovkový re¾im, zlep¹enou podporu jednotlivých zaøízení s Windows Mobile a hlavnì výrazné zlep¹ení rychlosti aplikace. K tomu navíc pøichází úpravený vzhled aplikace a vylep¹ená podpora pro zmìnu velikosti stránky. Tøetí alfa verzi jsem si vyzkou¹el a zejména zrychlení aplikace je znatelné. I pøesto se mi zdá, ¾e aplikace prozatím není dostateènì rychlá</description>
<pubDate>Sat, 05 Sep 2009 13:46:00 +0200</pubDate>
<guid>http://jasnapaka.bloguje.cz/808505-vysel-fennec-1-0-alfa-3-pro-windows-mobile.php</guid>
</item>
</channel></rss>