<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-2"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>JasnaPaka Blog - Google Chrome</title>
<link>http://jasnapaka.bloguje.cz/tema-3-google-chrome.php</link>
<description>Mozilla, Firefox, Thunderbird, novinky, tipy, rady...</description>
<language>cs</language>
<docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
<generator>www.bloguje.cz</generator>
<ttl>120</ttl>
<lastBuildDate>Wed, 10 Feb 2010 23:46:15 +0100</lastBuildDate>
<pubDate>Wed, 10 Feb 2010 23:46:15 +0100</pubDate>
<image>
<url>http://jasnapaka.bloguje.cz/blogavatar.png</url>
<width>80</width>
<height>80</height>
<title>JasnaPaka Blog</title>
<link>http://jasnapaka.bloguje.cz/</link>
</image>
<item>
<title>Novinky ve vývoji Google Chrome</title>
<link>http://jasnapaka.bloguje.cz/757341-novinky-ve-vyvoji-google-chrome.php</link>
<description>Vývojáøi webového prohlí¾eèe Google Chrome pro nás pøipravili nový vývojový milník svého prohlí¾eèe, který pøiná¹í nìkolik nových vlastností. Hned tou první je podpora historie ve formuláøových polích na webových stránkách. Funkci, kterou øada u¾ivatelù pova¾uje za samozøejmost, Google Chrome dosud nemìl. Prozatím nefunguje v¹e úplnì korektnì (napø. nejde vymazat konkrétní polo¾ku historie), ale to se jistì do finální verze doøe¹í....</description>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2009 23:12:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Google Chrome a otevøení okna v novém profilu</title>
<link>http://jasnapaka.bloguje.cz/755692-google-chrome-a-otevreni-okna-v-novem-profilu.php</link>
<description>Pokud si stáhnete aktuální vývojovou verzi Google Chrome (resp. Chromium), mù¾ete si v hlavní nabídce v¹imnout nové volby New window in profile. Jak ji¾ pojmenování funkce napovídá, umo¾òuje tato volba otevøít nové okno Google Chrome v jiném u¾ivatelském profilu, pøípadnì nový profil rovnou vytvoøit. Uvedenou funkci bude mo¾né vyu¾ít na bìh webových aplikací, kdy ka¾dá pobì¾í v samostatném prostoru (vlastní cookies, hesla apod.) obdobnì, jako to má napøíklad Mozilla Prism.</description>
<pubDate>Sat, 03 Jan 2009 23:52:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Google Chrome v nové verzi</title>
<link>http://jasnapaka.bloguje.cz/736041-google-chrome-v-nove-verzi.php</link>
<description>Webový prohlí¾eè Google Chrome byl vèera v tichosti uvolnìn v nové verzi. Ta nese oznaèení 0.3.154.9 a mezi hlavními novinkami je uvedeno vylep¹ení stability zásuvných modulù, které s pøedchozí verzi nepracovaly v¾dy korektnì. Do¹lo té¾ k drobnému pøeskupení nabídky, kdy byly pøesunuty volby pro otevøení nového panelu èi nové stránky. Nová verze té¾ pøiná¹í nìkolik bezpeènostních oprav a osobnì mì asi nejvíce potì¹ilo, ¾e funkce na ulo¾ení stránky má koneènì klávesovou zkratku</description>
<pubDate>Thu, 30 Oct 2008 21:20:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Google Chrome a pøehled parametrù pøíkazové øádky</title>
<link>http://jasnapaka.bloguje.cz/728712-google-chrome-a-prehled-parametru-prikazove-radky.php</link>
<description>Obdobnì jako Firefox a øada dal¹ích aplikací podporuje webový prohlí¾eè Google Chrome rùzné parametry spu¹tìní, kterými mù¾ete pøizpùsobit jeho chování. Jejich pøehled pøiná¹í Martin Hassman v èlánku na novì vzniklém webu Zdroják.cz, který se zabývá webovými technologiemi.</description>
<pubDate>Tue, 07 Oct 2008 21:18:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Google Chrome Portable</title>
<link>http://jasnapaka.bloguje.cz/728106-google-chrome-portable.php</link>
<description>Webový prohlí¾eè Google Chrome je tu s námi ji¾ nìjaký ten pátek. Pokud jste se stali jeho u¾ivateli a rádi byste jej s sebou nosili na pøenosném médiu, mù¾ete vyzkou¹et jeho pøenosnou verzi, která se nemusí instalovat. Nutno podotknout, ¾e se nejedná o oficiální verzi, ale drobnì upravenou verzi jednoho nad¹ence, který si zkompiloval zdrojové kódy projektu Chromium, co¾ je projekt zaji¹»ující vývoj Google Chrome.</description>
<pubDate>Sun, 05 Oct 2008 18:07:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kam Google Chrome ukládá u¾ivatelská data</title>
<link>http://jasnapaka.bloguje.cz/727974-kam-google-chrome-uklada-uzivatelska-data.php</link>
<description>Pokud si budete chtít zazálohovat zálo¾ky, historii a dal¹í data z Google Chrome, zaènete øe¹it, kam si je Google Chrome vlastnì ukládá. Obdobnì jako u Firefoxu je naleznete ve slo¾ce Data Aplikací. Ve Windows XP jsou u¾ivatelská data ulo¾ena v cestì C:\\Document and Settings\\[u¾ivatel]\\Data Aplikací\\Google\\Chrome\\User Data, ve Windows Vista je naleznete v cestì C:\\Users\\[u¾ivatel]\\AppData\\Local\\Google\\Chrome\\User Data</description>
<pubDate>Sun, 05 Oct 2008 00:33:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Podíl Google Chrome klesá?</title>
<link>http://jasnapaka.bloguje.cz/724929-podil-google-chrome-klesa.php</link>
<description>ComputerWorld pøinesl èlánek shrnující vývoj tr¾ního podílu webového prohlí¾eèe Google Chrome. V èlánku se mimo jiné mù¾ete doèíst vyjádøení zástupce spoleènosti Net Applications, která mìøí tr¾ní podíl webových prohlí¾eèù v USA. Ten tvrdí, ¾e Google Chrome je v souèasné dobì spí¹e na ústupu a u¾ivatelé se pomalu vrací k Firefoxu a Internet Exploreru. Osobnì bych podle prùbì¾ných statistik spí¹e øekl, ¾e stav je v posledních 14 dnech pøibli¾nì konstantní.</description>
<pubDate>Tue, 23 Sep 2008 22:43:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Jak je to s licencí Google Chrome</title>
<link>http://jasnapaka.bloguje.cz/721592-jak-je-to-s-licenci-google-chrome.php</link>
<description>V souvislosti s webovým prohlí¾eèem Google Chrome se èasto objevovaly diskuse okolo jeho licence. Asi nejèastìji byl zmiòován problém s licenèním ujednáním k prohlí¾eèi, který v nìkterých bodech dával spoleènosti Google docela silná práva k vámi vytvoøenému obsahu. Spoleènost Google pozdìji uvedla, ¾e tyto pasá¾e se dostaly do licence omylem a do¹lo k nápravì</description>
<pubDate>Thu, 11 Sep 2008 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kde se zapojit do vývoje Google Chrome</title>
<link>http://jasnapaka.bloguje.cz/721283-kde-se-zapojit-do-vyvoje-google-chrome.php</link>
<description>Na mnoha místech bylo zmiòováno, ¾e Google Chrome je otevøený projekt. Jedná se o webový prohlí¾eè, ke kterému jsou volnì k dispozici zdrojové kódy pod BSD licencí. Celý projekt zastøe¹ující vývoj se jmenuje Chromium a v rámci nìj mù¾ete diskutovat s vývojáøi v rámci diskusních skupin, hlásit nalezené chyby èi pøispívat vlastním kódem. Jak u¾ to u podobných projektù bývá, jsou k dispozici té¾ vývojové verze i návod, jak se zapojit.</description>
<pubDate>Tue, 09 Sep 2008 23:05:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel></rss>